\chapter{Richiami sui sistemi elettronici}
    Sono presenti in questo capitolo dei richiami utili per la comprensione dei capitoli successivi.
    \section{Segnali analogici e digitali}
    I sistemi elettroici sono fatti di moduli interconnessi. Per comprendere il funzionamento dei moduli è necessario conoscere:
    \begin{itemize}
        \item Funzione: come si comporta il sistema e che cosa fa
        \item Segnali I/O: che tipo di segnali posso applicare in ingresso? Che tipo di segnali mi troverò in uscita?
        \item Alimentazione: Come devo fornire energia al mio sistema?
    \end{itemize}
    \subsection*{Segnali analogici}
    I segnali analogici sono continui sia sull'asse temporale che su quello delle ampiezze. Sono i segnali comuni che si trovano in natura: evolvono in maniera continua e unidirezionale nel tempo, e assumono valori con continuità. Possiamo caratterizzarli attraverso diversi parametri:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Dinamica} valore massimo e minimo.
        \item \textbf{DC}: componente continua(valor medio).
        \item \textbf{Banda}: ovvero occupazione del segnale nel dominio delle frequenze.
    \end{itemize}
    \subsection*{Segnali digitali}
    I segnali digitali sono costituiti da una sequenza di numeri, generalmente in base 2. I segnali digitali sono:
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Discreti in tempo}: tramite campionamento, possono assumere valore solo in istanti prestabiliti.
        \item \textbf{Discreto in ampiezza}: tramite il processo di quantizzazione, il valore in ampiezza è tradotto in un codice a n bit.
    \end{itemize}
    Un segnale è caratterizzato dalla sua dinamica in ampiezza(legata al numero di bit) e dalla banda in frequenza(legata alla cadenza dei campioni). Il \textit{formato} può essere parallelo o seriale. Alla luce di questo, conviene usare segnali analogici o digitali? Per poter rispondere a questa domanda, analizziamo il concetto di \textbf{rumore}. Immaginiamo che il nostro sistema elettronico sia costituito da diversi blocchi funzionali, come in figura.
    \begin{figure}[h]
        \centering
        \input{resources/diagram/example_diagram}
        \caption{Sistema elettronico}
    \end{figure}
    Ogni blocco funzionale aggiunge un rumore. Nel caso dei segnali digitali, il segnale può essere facilmente ricostruito, cosa che non è invece possibile per i segnali analogici. Pertanto, l'elettronica digitale ha con il tempo prevalso su quella analogica.